%% RiSE Latex Template - version 0.5
%%
%% RiSE's latex template for thesis and dissertations
%% http://risetemplate.sourceforge.net
%%
%% (c) 2012 Yguaratã Cerqueira Cavalcanti (yguarata@gmail.com)
%%          Vinicius Cardoso Garcia (vinicius.garcia@gmail.com)
%%
%% This document was initially based on UFPEThesis template, from Paulo Gustavo
%% S. Fonseca.
%%
%% ACKNOWLEDGEMENTS
%%
%% We would like to thanks the RiSE's researchers community, the 
%% students from Federal University of Pernambuco, and other users that have
%% been contributing to this projects with comments and patches.
%%
%% GENERAL INSTRUCTIONS
%%
%% We strongly recommend you to compile your documents using pdflatex command.
%% It is also recommend use the texlipse plugin for Eclipse to edit your documents.
%%
%% Options for \documentclass command:
%%         * Idiom
%%           pt   - Portguese (default)
%%           en   - English
%%
%%         * Text type
%%           bsc  - B.Sc. Thesis
%%           msc  - M.Sc. Thesis (default)
%%           qual - PHD qualification (not tested yet)
%%           prop - PHD proposal (not tested yet)
%%           phd  - PHD thesis
%%
%%         * Media
%%           scr  - to eletronic version (PDF) / see the users guide
%%
%%         * Pagination
%%           oneside - unique face press
%%           twoside - two faces press
%%
%%		   * Line spacing
%%           singlespacing  - the same as using \linespread{1}
%%           onehalfspacing - the same as using \linespread{1.3}
%%           doublespacing  - the same as using \linespread{1.6}
%%
%% Reference commands. Use the following commands to make references in your
%% text:
%%          \figref  -- for Figure reference
%%          \tabref  -- for Table reference
%%          \eqnref  -- for equation reference
%%          \chapref -- for chapter reference
%%          \secref  -- for section reference
%%          \appref  -- for appendix reference
%%          \axiref  -- for axiom reference
%%          \conjref -- for conjecture reference
%%          \defref  -- for definition reference
%%          \lemref  -- for lemma reference
%%          \theoref -- for theorem reference
%%          \corref  -- for corollary reference
%%          \propref -- for proprosition reference
%%          \pgref   -- for page reference
%%
%%          Example: See \chapref{chap:introduction}. It will produce 
%%                   'See Chapter 1', in case of English language.

\documentclass[pt,oneside,onehalfspacing,msc]{risethesis}

\usepackage[brazilian]{babel}

\usepackage{colortbl}
\usepackage{color}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{microtype}
\usepackage{bibentry}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{caption}
\usepackage{lipsum}

%% CUSTOM %%
\usepackage{graphicx}
\usepackage[export]{adjustbox}
\graphicspath{ {images/} }

\usepackage{eurosym}

\captionsetup[table]{position=top,justification=centering,width=.85\textwidth,labelfont=bf,font=small}
\captionsetup[lstlisting]{position=top,justification=centering,width=.85\textwidth,labelfont=bf,font=small}
\captionsetup[figure]{position=bottom,justification=centering,width=.85\textwidth,labelfont=bf,font=small}

%% Change the following pdf author attribute name to your name.
\usepackage[linkcolor=black,
            citecolor=blue,
            urlcolor=black,
            colorlinks,
            pdfpagelabels,
            pdftitle={gosip-privacy-framework (ABNT)},
            pdfauthor={Welington Manoel da Silva}]{hyperref}

\usepackage{afterpage}

\newcommand\blankpage{%
    \null
    \thispagestyle{empty}%
    %\addtocounter{page}{-1}%
    \newpage}

\address{RECIFE}

\universitypt{Universidade Federal de Pernambuco}
\universityen{Federal University of Pernambuco}

\departmentpt{Centro de Informática}
\departmenten{Center for Informatics}

\programpt{Pós-graduação em Ciência da Computação}
\programen{Graduate in Computer Science}

\majorfieldpt{Ciência da Computação}
\majorfielden{Computer Science}

\title{Go!SIP: Um \textit{Framework} de Privacidade para Cidades Inteligentes Baseado em Pessoas Como Sensores}
\date{2014}

\author{Welington Manoel da Silva}
\adviser{Prof. Dr. Vinicius Cardoso Garcia}
\coadviser{Prof. Dr. Alexandre Alvaro}

\begin{document}

\frontmatter

\frontpage

\presentationpage

\afterpage{\blankpage}
\afterpage{\blankpage}

\begin{fichacatalografica}
    %\FakeFichaCatalografica % Comment this line when you have the correct file
%     \includepdf{fig_ficha_catalografica.pdf} % Uncomment this
\end{fichacatalografica}

%\banca

\begin{dedicatory}
%I dedicate this dissertation to my family, girlfriend and friends who have
%always been there for me, helping me to overcome tough times.
À Deus.\ \\
À minha família.\\
\textbf{Dedico}.

\end{dedicatory}

\acknowledgements Em primeiro lugar, gostaria de agradecer a Deus, que tem sido o meu refúgio e incondicional amigo.
``(\ldots) \textit{It would take all day to tell You how I thank You}". Foram tantas as dificuldades e oportunidades durante esta etapa, que me fazem ter a certeza de que
eu nunca teria chegado aqui sem Teu auxílio.

À minha família, por entender as madrugadas em claro, churrascos e passeios que não pude ir e, apesar das dificuldades, obrigado por acreditar em mim e em meu potencial.
Aos meus pais, José Aparecido e Sandra, em especial, obrigado pelos sacrifícios e pelas orações; não há nada que eu possa fazer para retribuir o que fizeram por mim.
Às minhas irmãs, Renata e Noemi, obrigado por cuidarem de mim e pela compreensão nos dias em que a luz teve que ficar acesa até de madrugada; lembrem-se que dá pra
ir mais longe, sempre.

À Letícia, minha namorada e revisora, que me apoiou desde o início, mesmo com a dificuldade da distância e a ausência, obrigado por ser paciente, por compartilhar, por
ouvir, cuidar, ajudar e me fazer olhar para cima e à frente, quando tudo o que eu queria era desistir. 

Ao meu amigo e irmão de coração, Gustavo Henrique Rodrigues Pinto Tomas, ``\textit{brow}'', a ``fase \textit{Recife}'' deste mestrado ficou bem mais engraçada e
suportável com nossas trapalhadas. Neste tempo de amizade e parceria eu aprendi com você lições que levarei para a vida toda; seu foco e obstinação em vencer este desafio
foram realmente muito inspiradores. Obrigado pelas discussões, críticas, \textit{feedbacks}, tanto a nível pessoal, profissional e acadêmico e, uma vez mais, obrigado
por ``botar a mão na massa'' e me ajudar no desenvolvimento da aplicação.

Ao meu orientador Vinicius Garcia, obrigado por aceitar o desafio do trabalho à distância. A liberdade que me permitiu, desde o momento de escolha do tema, no
desenvolvimento e direcionamento da proposta, aliada à confiança transmitida e os eventuais ``empurrõezinhos'' me proporcionaram um grande aprendizado. O fato de
concordar em explorar um assunto, absolutamente novo e complexo, demonstra maturidade e entusiasmo, elementos fundamentais para resgatar, na academia, o apreço pela
pesquisa que tem impacto prático na vida das pessoas.

Ao meu coorientador Alexandre Alvaro, por apresentar a oportunidade e compartilhar sua experiência. Aquela conversa descontraída que tivemos, assim que o projeto de
mestrado foi aprovado, foi uma verdadeira injeção de encorajamento. Obrigado pela disponibilidade em propor/discutir/questionar as ideias e sempre propor um ''mas, e
se\ldots''; isso, sem dúvida, me estimulou a ir um tanto mais longe do que eu imaginava que conseguia.

Aos meus amigos do \textit{Elyon Music} e do \textit{Grupo Elyon}, o tempo que passei com vocês me ajudou a não perder a sanidade.

Ao Centro de Estudos e Sistemas Avançados do Recife, obrigado pela credibilidade e apoio no desenvolvimento desse mestrado.

Finalmente, obrigado a todos que, de alguma forma, colaboraram com este trabalho.

\begin{epigraph}[Fernando Pessoa]{RICARDO REIS}
Para ser grande, sê inteiro: nada\\
Teu exagera ou exclui\\
Sê todo em cada coisa. Põe quanto és\\
No mínimo que fazes.\\
Assim em cada lago a lua toda\\
Brilha, porque alta vive.
\end{epigraph}

\resumo
% Escreva seu resumo no arquivo resumo.tex
\input{resumo}

\abstract
% Write your abstract in a file called abstract.tex
\input{abstract}



% List of figures
\listoffigures

% List of tables
\listoftables

% List of acronyms
% Acronyms manual: http://linorg.usp.br/CTAN/macros/latex/contrib/acronym/acronym.pdf
\listofacronyms
\input{acronyms}

% Summary (tables of contents)
\tableofcontents

\mainmatter

\include{chapter1/chapter1}
\include{chapter1/motivation}
\include{chapter1/goal}
% \include{chapter1/proposal-overview}
\include{chapter1/scope}
\include{chapter1/contributions}

\include{chapter2/chapter2}
\include{chapter2/privacy} 
% \include{chapter2/virtual-to-smart}
%\include{chapter2/architectures}
\include{chapter2/overview}

\include{chapter3/chapter3}
% \include{chapter3/why-people}
% \include{chapter3/privacy-issues}
% \include{chapter3/legal-aspects}
% \include{chapter3/our-vision}

\include{chapter4/chapter4}
%\include{chapter4/privacy}
\include{chapter4/systematic-review}
\include{chapter4/mechanisms}
\include{chapter4/requirements}
\include{chapter4/our-vision}

\include{chapter5/chapter5}
% \include{chapter5/framework-description}
% \include{chapter5/proposed-indexes}
% \include{chapter5/flow-example}
% \include{chapter5/towards-evaluation}

\include{chapter6/chapter6}
\include{chapter6/evaluation}
\include{chapter6/execution}
\include{chapter6/results}
\include{chapter6/threats}

\include{chapter7/chapter7}
\include{chapter7/related-work}
\include{chapter7/future-work}
\include{chapter7/final-words}

\bibliographystyle{natbib}
% \addcontentsline{toc}{chapter}{\bibliographytocname}

\begin{references}
  \bibliography{references}
\end{references}

% Appendix
\clearpage
\addappheadtotoc
\appendix
\appendixpage

\include{appendix/sr-repositories}
\include{appendix/history}

\end{document}
